羅致光指政府財務狀況是擴展2元乘車優惠的重要考慮

勞工及福利局局長羅致光表示，政府從來沒有說過，不會把長者2元乘車優惠合資格年齡由65歲降至60歲；他強調，目標仍然是在2021至22財政年度落實，但具體時間表暫時不太清楚。

羅致光出席本台節目《星期六問責》時說，政府今年1月提出擴展2元乘車優惠，當時未有預計疫情會蔓延全球，亦未有預計政府需要動用3000億元協助市民和業界應對疫情，政府現時的財務狀況是一個重要考慮，計劃的經濟效益是次要考慮。

被問到是否要等到疫情結束後才擴展優惠，羅致光說，暫時答不到；又說有關長者乘車優惠的研究報告，已經大致完成，政府亦聽到社會上的不同意見，現正進行資料分析，強調政府沒有剎停有關工作，稍後會將報告交予行政會議考慮。

乾塘了

攬炒

睇嚟冇錢了

要等陳同佳自首先

武肺手足勁到

屌，2000億起三跑，1500億起高鐵，1萬億明日大嶼，又唔見有財務困難

扣左數啦

綠卡fans

而家六十歲已經算廢老??

幫香港人 三十億都會有財務困難

見到里張文宣 就會諗政府會唔會因為明日大愚而破產

不過d 錢都始終都我地香港人嘅